{"news": {"status": "success", "totalResults": 60, "results": [{"article_id": "464a66c9d750b6c4ffa4573fb385d6d8", "title": "Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131g\u0306\u0131\u2019ndan s\u0327ap hastal\u0131g\u0306\u0131na kars\u0327\u0131 o\u0308nlemler ac\u0327\u0131klamas\u0131: Hayvan sat\u0131s\u0327 yerleri gec\u0327ici su\u0308reyle kapat\u0131ld\u0131", "link": "https://t24.com.tr/haber/tarim-ve-orman-bakanligi-ndan-sap-hastaligina-karsi-onlemler-aciklamasi-hayvan-satis-yerleri-gecici-sureyle-kapatildi,1247757", "keywords": null, "creator": null, "description": null, "content": "ONLY AVAILABLE IN PAID PLANS", "pubDate": "2025-07-02 09:38:44", "pubDateTZ": "UTC", "image_url": "https://t24.com.tr/haber/%3Cimg", "video_url": null, "source_id": "t24", "source_name": "T24", "source_priority": 186748, "source_url": "https://t24.com.tr", "source_icon": "https://n.bytvi.com/t24.png", "language": "turkish", "country": ["turkey"], "category": ["health"], "sentiment": "ONLY AVAILABLE IN PROFESSIONAL AND CORPORATE PLANS", "sentiment_stats": "ONLY AVAILABLE IN PROFESSIONAL AND CORPORATE PLANS", "ai_tag": "ONLY AVAILABLE IN PROFESSIONAL AND CORPORATE PLANS", "ai_region": "ONLY AVAILABLE IN CORPORATE PLANS", "ai_org": "ONLY AVAILABLE IN CORPORATE PLANS", "duplicate": false}, {"article_id": "ea8c39e769c84df952067142db19b3d8", "title": "Bebekli Tatilcilere O\u0308nemli Tavsiyeler: Bavulunuzda Bunlar Mutlaka Olsun!", "link": "https://www.cnnturk.com/saglik/galeri/bebekli-tatilcilere-onemli-tavsiyeler-bavulunuzda-bunlar-mutlaka-olsun-2305110", "keywords": null, "creator": null, "description": "Bebekli aileler ic\u0327in tatil plan\u0131 yapmak c\u0327og\u0306u zaman go\u0308z korkutucu olabiliyor. Ancak dog\u0306ru haz\u0131rl\u0131k ve bilinc\u0327li tercihlerle bu su\u0308rec\u0327 hem aileler hem de bebekler ic\u0327in keyifli bir deneyime do\u0308nu\u0308s\u0327ebiliyor. Peki aileler tatile c\u0327\u0131karken nelere dikkat etmeli? Bebekle birlikte sag\u0306l\u0131kl\u0131 bir tatilin alt\u0131n kurallar\u0131 neler?", "content": "ONLY AVAILABLE IN PAID PLANS", "pubDate": "2025-07-02 09:37:08", "pubDateTZ": "UTC", "image_url": "https://image.cnnturk.com/i/cnnturk/75/1200x675/6864fbe03129374d52b1ecf5.jpg", "video_url": null, "source_id": "cnnturk", "source_name": "Cnn Turk", "source_priority": 85422, "source_url": "https://www.cnnturk.com", "source_icon": "https://n.bytvi.com/cnnturk.png", "language": "turkish", "country": ["turkey"], "category": ["health"], "sentiment": "ONLY AVAILABLE IN PROFESSIONAL AND CORPORATE PLANS", "sentiment_stats": "ONLY AVAILABLE IN PROFESSIONAL AND CORPORATE PLANS", "ai_tag": "ONLY AVAILABLE IN PROFESSIONAL AND CORPORATE PLANS", "ai_region": "ONLY AVAILABLE IN CORPORATE PLANS", "ai_org": "ONLY AVAILABLE IN CORPORATE PLANS", "duplicate": false}, {"article_id": "dd7b65f193d1b12580faacdc94e3c7b8", "title": "Semih\u2019in bo\u0308breg\u0306i, 18'inci yas\u0327 gu\u0308nu\u0308nde Melikesu\u2019ya nakledildi", "link": "https://www.haberturk.com/semihin-bobregi-18-inci-yas-gununde-melikesuya-nakledildi-haberler-3803999", "keywords": null, "creator": null, "description": "Sinop'ta serinlemek ic\u0327in girdig\u0306i denizde bog\u0306ulma tehlikesi gec\u0327iren ve kald\u0131r\u0131ld\u0131g\u0306\u0131 hastanede beyin o\u0308lu\u0308mu\u0308 gerc\u0327ekles\u0327tikten sonra ailesinin organlar\u0131n\u0131 bag\u0306\u0131s\u0327lad\u0131g\u0306\u0131 9 yas\u0327\u0131ndaki Semih Efe O\u0308.'nu\u0308n bo\u0308breg\u0306i, Ankara'da 5 yas\u0327\u0131ndan bu yana 'bo\u0308brekte protein kac\u0327ag\u0306\u0131' tedavisi go\u0308ren Melikesu Ko\u0308se\u2019ye 18'inci yas\u0327 gu\u0308nu\u0308nde nakledildi. Melikesu Ko\u0308se, \"Mucize gibi bir s\u0327ey oldu. 18\u2019ime girdim, yeni res\u0327it oldum ve yeni bir hayat sunulmus\u0327 gibi oldu bana\" dedi", "content": "ONLY AVAILABLE IN PAID PLANS", "pubDate": "2025-07-02 09:32:45", "pubDateTZ": "UTC", "image_url": "https://im.haberturk.com/l/2025/07/02/ver1751448719/3803999/jpg/1200x628", "video_url": null, "source_id": "haberturk", "source_name": "Haberturk", "source_priority": 113424, "source_url": "https://www.haberturk.com", "source_icon": "https://n.bytvi.com/haberturk.png", "language": "turkish", "country": ["turkey"], "category": ["health"], "sentiment": "ONLY AVAILABLE IN PROFESSIONAL AND CORPORATE PLANS", "sentiment_stats": "ONLY AVAILABLE IN PROFESSIONAL AND CORPORATE PLANS", "ai_tag": "ONLY AVAILABLE IN PROFESSIONAL AND CORPORATE PLANS", "ai_region": "ONLY AVAILABLE IN CORPORATE PLANS", "ai_org": "ONLY AVAILABLE IN CORPORATE PLANS", "duplicate": true}, {"article_id": "00a8b8f6e905432360b867cbf2b725d8", "title": "Aks\u0327amlar\u0131 bu besinleri tu\u0308ketmeyin: Alzheimer riskini art\u0131r\u0131yor", "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/saglik/aksamlari-bu-besinleri-tuketmeyin-alzheimer-riskini-artiriyor,5A4NfJpT6kWiezUP-wsMoQ", "keywords": null, "creator": ["NTV"], "description": null, "content": "ONLY AVAILABLE IN PAID PLANS", "pubDate": "2025-07-02 09:28:42", "pubDateTZ": "UTC", "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/v5WdQy0R2kKR8yv38pnDog.jpg?mode=crop&scale=both&width=1200", "video_url": null, "source_id": "ntv", "source_name": "Ntv", "source_priority": 82106, "source_url": "https://www.ntv.com.tr", "source_icon": "https://n.bytvi.com/ntv.png", "language": "turkish", "country": ["turkey"], "category": ["health"], "sentiment": "ONLY AVAILABLE IN PROFESSIONAL AND CORPORATE PLANS", "sentiment_stats": "ONLY AVAILABLE IN PROFESSIONAL AND CORPORATE PLANS", "ai_tag": "ONLY AVAILABLE IN PROFESSIONAL AND CORPORATE PLANS", "ai_region": "ONLY AVAILABLE IN CORPORATE PLANS", "ai_org": "ONLY AVAILABLE IN CORPORATE PLANS", "duplicate": false}, {"article_id": "bcdfc1dd97a12c44feb1a3dd76b1f221", "title": "Go\u0308z Alt\u0131 Torbalar\u0131 Nas\u0131l Gec\u0327er? Go\u0308z Alt\u0131 Torbalar\u0131 Evde Nas\u0131l Yok Edilir?", "link": "https://www.cnnturk.com/saglik/goz-alti-torbalari-nasil-gecer-goz-alti-torbalari-evde-nasil-yok-edilir-2305093", "keywords": null, "creator": null, "description": "Go\u0308z c\u0327evresindeki yag\u0306 torbalar\u0131ndan kaynakl\u0131 olarak go\u0308zalt\u0131 torbalar\u0131 ortaya c\u0327\u0131kar. O\u0308zellikle go\u0308rsel ac\u0327\u0131dan istenmeyen ve hos\u0327 go\u0308ru\u0308nmeyen bir go\u0308ru\u0308ntu\u0308 meydana getirir. Genelde yas\u0327 ilerledikc\u0327e bu yag\u0306 torbalar\u0131 o\u0308ne dog\u0306ru gelir ve belirginles\u0327ir. O yu\u0308zden Go\u0308zalt\u0131 torbalar\u0131 ayn\u0131 zamanda yas\u0327l\u0131l\u0131k belirtisi olarak da ifade eder.", "content": "ONLY AVAILABLE IN PAID PLANS", "pubDate": "2025-07-02 09:07:09", "pubDateTZ": "UTC", "image_url": "https://image.cnnturk.com/i/cnnturk/75/1200x675/6864f49e324c5db2dacfab8b.jpg", "video_url": null, "source_id": "cnnturk", "source_name": "Cnn Turk", "source_priority": 85422, "source_url": "https://www.cnnturk.com", "source_icon": "https://n.bytvi.com/cnnturk.png", "language": "turkish", "country": ["turkey"], "category": ["health"], "sentiment": "ONLY AVAILABLE IN PROFESSIONAL AND CORPORATE PLANS", "sentiment_stats": "ONLY AVAILABLE IN PROFESSIONAL AND CORPORATE PLANS", "ai_tag": "ONLY AVAILABLE IN PROFESSIONAL AND CORPORATE PLANS", "ai_region": "ONLY AVAILABLE IN CORPORATE PLANS", "ai_org": "ONLY AVAILABLE IN CORPORATE PLANS", "duplicate": false}, {"article_id": "f0d22728a4cfa48a24b19ca7d8fee795", "title": "Kalori saymay\u0131 b\u0131rak\u0131n mikrobiyoma bak\u0131n", "link": "https://www.yenimesaj.com.tr/kalori-saymayi-birakin-mikrobiyoma-bakin-H1574854.htm", "keywords": null, "creator": null, "description": "Uzun y\u0131llar boyunca sag\u0306l\u0131kl\u0131 beslenme denince akla gelen ilk kavram \"kalori\" olmus\u0327tu. G\u0131da etiketlerinde listelenen rakamlar, diyetlerin temelini olus\u0327tururken; kilo kontrolu\u0308, enerji dengesi ve metabolik sag\u0306l\u0131k bu say\u0131sal deg\u0306erler u\u0308zerinden tan\u0131mlan\u0131yordu Uzun y\u0131llar boyunca sag\u0306l\u0131kl\u0131 beslenme denince akla gelen ilk kavram \"kalori\" olmus\u0327tu. G\u0131da etiketlerinde listelenen rakamlar, diyetlerin temelini olus\u0327tururken; kilo kontrolu\u0308, enerji dengesi ve metabolik sag\u0306l\u0131k bu say\u0131sal deg\u0306erler u\u0308zerinden tan\u0131mlan\u0131yordu. Ancak son on y\u0131lda h\u0131z kazanan aras\u0327t\u0131rmalar, bu yaklas\u0327\u0131m\u0131n oldukc\u0327a yu\u0308zeysel oldug\u0306unu ortaya koyuyor. Art\u0131k bilim insanlar\u0131, \"ne kadar yedig\u0306imiz\" kadar, \"bunun vu\u0308cutta nas\u0131l kars\u0327\u0131land\u0131g\u0306\u0131na\" da odaklan\u0131yor.Bu do\u0308nu\u0308s\u0327u\u0308mde en bu\u0308yu\u0308k pay, mikroskobik ama etkisi devasa olan bir sisteme ait: bag\u0306\u0131rsak mikrobiyotas\u0131. Vu\u0308cudumuzda yas\u0327ayan trilyonlarca bakteri, mantar ve viru\u0308sten olus\u0327an bu ekosistem, yaln\u0131zca sindirim su\u0308rec\u0327lerini yo\u0308netmekle kalm\u0131yor; bag\u0306\u0131s\u0327\u0131kl\u0131k tepkilerinden beyin kimyas\u0131na kadar birc\u0327ok alanda belirleyici rol oynuyor.Yeni c\u0327al\u0131s\u0327malar,...", "content": "ONLY AVAILABLE IN PAID PLANS", "pubDate": "2025-07-02 08:52:00", "pubDateTZ": "UTC", "image_url": "https://www.yenimesaj.com.tr/resimler/haberler/34/kalori-saymayi-birakin-mikrobiyoma-bakin-H1574854-11.webp", "video_url": null, "source_id": "yenimesaj", "source_name": "Yeni Mesaj", "source_priority": 313928, "source_url": "http://www.yenimesaj.com.tr", "source_icon": "https://n.bytvi.com/yenimesaj.png", "language": "turkish", "country": ["turkey"], "category": ["health"], "sentiment": "ONLY AVAILABLE IN PROFESSIONAL AND CORPORATE PLANS", "sentiment_stats": "ONLY AVAILABLE IN PROFESSIONAL AND CORPORATE PLANS", "ai_tag": "ONLY AVAILABLE IN PROFESSIONAL AND CORPORATE PLANS", "ai_region": "ONLY AVAILABLE IN CORPORATE PLANS", "ai_org": "ONLY AVAILABLE IN CORPORATE PLANS", "duplicate": false}, {"article_id": "7229ae36a0d85a569c087d425e05f3a3", "title": "Genetik S\u0327ifre Yeniden Yaz\u0131l\u0131yor", "link": "https://www.yenimesaj.com.tr/genetik-sifre-yeniden-yaziliyor-H1574853.htm", "keywords": null, "creator": null, "description": "Son y\u0131llarda ivme kazanan genom aras\u0327t\u0131rmalar\u0131, insan sag\u0306l\u0131g\u0306\u0131na dair yerles\u0327ik kabulleri sarsacak bir do\u0308nu\u0308s\u0327u\u0308mu\u0308n habercisi haline geldi Son y\u0131llarda ivme kazanan genom aras\u0327t\u0131rmalar\u0131, insan sag\u0306l\u0131g\u0306\u0131na dair yerles\u0327ik kabulleri sarsacak bir do\u0308nu\u0308s\u0327u\u0308mu\u0308n habercisi haline geldi. Gelis\u0327tirilen yeni nesil DNA dizileme teknolojileri, art\u0131k bireylerin genetik haritas\u0131n\u0131 yaln\u0131zca kal\u0131tsal hastal\u0131k risklerini belirlemek ic\u0327in deg\u0306il, ayn\u0131 zamanda sag\u0306l\u0131kl\u0131 yas\u0327am pratikleri olus\u0327turmak ic\u0327in de analiz edebiliyor.Bu devrimsel gelis\u0327meler \u0131s\u0327\u0131g\u0306\u0131nda bilim insanlar\u0131, belirli gen varyasyonlar\u0131n\u0131n bireylerin stresle bas\u0327a c\u0327\u0131kma bic\u0327imlerini, ilac\u0327lara kars\u0327\u0131 verdikleri fizyolojik tepkileri ve hatta uykuya gec\u0327is\u0327 su\u0308releri ya da ru\u0308ya do\u0308ngu\u0308leri gibi no\u0308robiyolojik o\u0308ru\u0308ntu\u0308leri dahi etkileyebildig\u0306ini ortaya koyuyor. Art\u0131k \"kis\u0327iselles\u0327tirilmis\u0327 t\u0131p\" yaln\u0131zca sec\u0327kin aras\u0327t\u0131rma merkezlerinin konusu olmaktan c\u0327\u0131k\u0131p, daha genis\u0327 hasta gruplar\u0131na ulas\u0327abilecek bir sag\u0306l\u0131k modeli...", "content": "ONLY AVAILABLE IN PAID PLANS", "pubDate": "2025-07-02 08:49:00", "pubDateTZ": "UTC", "image_url": "https://www.yenimesaj.com.tr/resimler/haberler/33/genetik-sifre-yeniden-yaziliyor-H1574853-11.webp", "video_url": null, "source_id": "yenimesaj", "source_name": "Yeni Mesaj", "source_priority": 313928, "source_url": "http://www.yenimesaj.com.tr", "source_icon": "https://n.bytvi.com/yenimesaj.png", "language": "turkish", "country": ["turkey"], "category": ["health"], "sentiment": "ONLY AVAILABLE IN PROFESSIONAL AND CORPORATE PLANS", "sentiment_stats": "ONLY AVAILABLE IN PROFESSIONAL AND CORPORATE PLANS", "ai_tag": "ONLY AVAILABLE IN PROFESSIONAL AND CORPORATE PLANS", "ai_region": "ONLY AVAILABLE IN CORPORATE PLANS", "ai_org": "ONLY AVAILABLE IN CORPORATE PLANS", "duplicate": false}, {"article_id": "93d3f86a7bae55c1452e53b8a1d9f452", "title": "Hipertansiyon genc\u0327leri de vuruyor", "link": "https://www.haberturk.com/hipertansiyon-gencleri-de-vuruyor-haberler-3803985", "keywords": null, "creator": null, "description": "Kardiyoloji Uzman\u0131 Dr. Onur Y\u0131ld\u0131r\u0131m, hipertansiyonun genc\u0327 yas\u0327larda da go\u0308ru\u0308ldu\u0308g\u0306u\u0308nu\u0308 so\u0308yleyerek, \u201cHipertansiyon du\u0308nyada en s\u0131k go\u0308ru\u0308len hastal\u0131klardan biridir. Genellikle yas\u0327l\u0131l\u0131k hastal\u0131g\u0306\u0131 olarak bilinse de genc\u0327 yas\u0327larda da go\u0308ru\u0308lu\u0308r. 40 yas\u0327\u0131n alt\u0131nda go\u0308ru\u0308len hipertansiyona genc\u0327 yas\u0327ta ortaya c\u0327\u0131kan hipertansiyon denir. 40 yas\u0327\u0131n alt\u0131nda go\u0308ru\u0308lme oranlar\u0131 yaklas\u0327\u0131k yu\u0308zde 9 ile yu\u0308zde 22 aras\u0131ndad\u0131r\u201d dedi", "content": "ONLY AVAILABLE IN PAID PLANS", "pubDate": "2025-07-02 08:42:19", "pubDateTZ": "UTC", "image_url": "https://im.haberturk.com/l/2025/07/02/ver1751445563/3803985/jpg/1200x628", "video_url": null, "source_id": "haberturk", "source_name": "Haberturk", "source_priority": 113424, "source_url": "https://www.haberturk.com", "source_icon": "https://n.bytvi.com/haberturk.png", "language": "turkish", "country": ["turkey"], "category": ["health"], "sentiment": "ONLY AVAILABLE IN PROFESSIONAL AND CORPORATE PLANS", "sentiment_stats": "ONLY AVAILABLE IN PROFESSIONAL AND CORPORATE PLANS", "ai_tag": "ONLY AVAILABLE IN PROFESSIONAL AND CORPORATE PLANS", "ai_region": "ONLY AVAILABLE IN CORPORATE PLANS", "ai_org": "ONLY AVAILABLE IN CORPORATE PLANS", "duplicate": false}, {"article_id": "c6dd3ad9f57fdf431fcd33d5eaa513f8", "title": "Arnavutko\u0308y\u2019de Sinan Akc\u0327\u0131l ru\u0308zgar\u0131", "link": "https://www.ahaber.com.tr/saglik/2025/07/02/arnavutkoyde-sinan-akcil-ruzgari", "keywords": ["sa\u011fl\u0131k"], "creator": null, "description": "U\u0308nlu\u0308 sanatc\u0327\u0131 Sinan Akc\u0327\u0131l, 1 Temmuz Denizcilik ve Kabotaj Bayram\u0131 kapsam\u0131nda du\u0308zenlenen etkinlikler c\u0327erc\u0327evesinde I\u0307stanbul Arnavutko\u0308y\u2019de hayranlar\u0131yla bulus\u0327tu.Devam\u0131 ic\u0327in t\u0131klay\u0131n\u0131z", "content": "ONLY AVAILABLE IN PAID PLANS", "pubDate": "2025-07-02 08:39:26", "pubDateTZ": "UTC", "image_url": "https://iaahbr.tmgrup.com.tr/f995bd/1200/675/0/166/1600/1066?u=https%3A%2F%2Fiahbr.tmgrup.com.tr%2F2025%2F07%2F02%2F1751445198242.jpg", "video_url": null, "source_id": "ahaber", "source_name": "Ahaber", "source_priority": 43401, "source_url": "https://www.ahaber.com.tr", "source_icon": "https://n.bytvi.com/ahaber.png", "language": "turkish", "country": ["turkey"], "category": ["health"], "sentiment": "ONLY AVAILABLE IN PROFESSIONAL AND CORPORATE PLANS", "sentiment_stats": "ONLY AVAILABLE IN PROFESSIONAL AND CORPORATE PLANS", "ai_tag": "ONLY AVAILABLE IN PROFESSIONAL AND CORPORATE PLANS", "ai_region": "ONLY AVAILABLE IN CORPORATE PLANS", "ai_org": "ONLY AVAILABLE IN CORPORATE PLANS", "duplicate": false}, {"article_id": "44145186e1f27791ac77e9df01f63ae2", "title": "Genc\u0327sin ama risk alt\u0131ndas\u0131n, bu belirtiye dikkat!", "link": "https://www.sozcu.com.tr/gencsin-ama-risk-altindasin-bu-belirtiye-dikkat-p189968", "keywords": null, "creator": null, "description": "Kardiyoloji Uzman\u0131 Dr. Onur Y\u0131ld\u0131r\u0131m, hipertansiyonun yaln\u0131zca yas\u0327l\u0131lar\u0131 deg\u0306il, genc\u0327 bireyleri de tehdit ettig\u0306ini vurgulad\u0131. 40 yas\u0327 alt\u0131ndaki bireylerde hipertansiyon oran\u0131n\u0131n yu\u0308zde 9 ila 22 aras\u0131nda deg\u0306is\u0327tig\u0306ini belirtti.", "content": "ONLY AVAILABLE IN PAID PLANS", "pubDate": "2025-07-02 08:22:14", "pubDateTZ": "UTC", "image_url": "https://sozcu01.sozcucdn.com/sozcu/production/uploads/images/2025/7/shutterstock2487067353jpg-x0hugPsXsEKKqnv28fHQnw.jpg", "video_url": null, "source_id": "sozcu", "source_name": "Sozcu", "source_priority": 23577, "source_url": "https://www.sozcu.com.tr", "source_icon": "https://n.bytvi.com/sozcu.png", "language": "turkish", "country": ["turkey"], "category": ["health"], "sentiment": "ONLY AVAILABLE IN PROFESSIONAL AND CORPORATE PLANS", "sentiment_stats": "ONLY AVAILABLE IN PROFESSIONAL AND CORPORATE PLANS", "ai_tag": "ONLY AVAILABLE IN PROFESSIONAL AND CORPORATE PLANS", "ai_region": "ONLY AVAILABLE IN CORPORATE PLANS", "ai_org": "ONLY AVAILABLE IN CORPORATE PLANS", "duplicate": false}], "nextPage": "1751444534000660586"}, "timestamp": 1751493948.4302497}